Google爆非法蒐集英國440萬iPhone用戶個人資料

Google近日遭英國高等法院起訴，涉嫌非法蒐集英國440萬iPhone用戶個資，最高索賠額可達32億英鎊（約新台幣1286億元）。（法新社）

〔即時新聞／綜合報導〕在臉書爆出大批個資外洩遭濫用後，Google近日也遭英國高等法院起訴，涉嫌非法蒐集英國440萬iPhone用戶個資，最高索賠額可達32億英鎊（約新台幣1286億元）。

<>最高索賠額可達1286億元<>

《衛報》21日報導，訴訟團體「Google 你欠我們」（Google You Owe Us）21日在聽證會上指出，Google曾在2011年8月至2012年2月間，繞過蘋果iPhone瀏覽器「Safari 」的隱私設定，為廣告商蒐集、整理用戶個資。「Google 你欠我們」的代表律師湯姆林森（Hugh Tomlinson）表示，Google蒐集包括種族、身體和精神健康、政治傾向、性傾向、社會階層、金融、購物習慣和所在位置等資訊，並為廣告商整理出如「足球愛好者」、「時事愛好者」等分類以便廣告投放。

湯姆林森表示，有人早在2012年揭露Google用「Safari 」秘密蒐集用戶個資，而Google則以3950萬美元（約新台幣11.8億元）和解，且因此遭美國聯邦貿易委員會罰款2250萬美元（約新台幣6.72億元），並支付美國37個州各1700萬美元（約新台幣5.07億元）。

「Google 你欠我們」領導人洛伊德（Richard Lloyd）說，「Google的違法行為已影響英國數百萬人，我們要求Google受到法律追究」，據法庭文件，「Google 你欠我們」最多能求償32億英鎊。Google英國公關部總監普萊斯（Tom Price）則稱，「我們很重視用戶的隱私和安全，且已解決這件6年前的事件」，並稱將提供證據證明這場官司應當駁回。

Show Blocked User - 閱了親

無咗第二個回覆

連登仔自動無視系統，啟動

無咗第二個回覆啊，你睇唔到？

洗版BAM咗?

哩條友應該要全個連登都完全封鎖
on9當有趣

我唔識佢，真係唔知

早排GOOGLE search間鋪頭睇衫褲
轉頭Facebook已經有間鋪頭廣告 仲要show埋你睇過既野

google 利用 safari 收集資料 ?
ios 唔係每 app 獨立運作 ?

其實佢POST咩
我都唔見 但對佢個名又好似無印象

美國定義。無記錄個人資料。

只係有你瀏覽晚meta data, 就唔算收集資料。

傻仔咪會對美帝讚好囉

冇咗佢個post
咩名？

唔出奇

人哋使用條款寫到明而且有得opt-out，係大家懶得睇就㩒continue加上design冇考慮到呢點先會咁，Facebook單嘢又係咁，間Cambridge Analysis係透過以前啲facebook煩膠game咩Test Your Personality，用家又同意隻game提取用家同佢啲friend嘅資料先會咁。所以依家歐盟個GDPR就係要用戶opt-in呢啲使用資料嚟分析嘅服務

都話有狗會幫美帝講野喇，你唔鐘都香港，港共都叫你opt out架

咪即係一兩一斤果類藥材鋪坤人手法。
寫左細字，倒轉屈你唔睇。

LM

講真話都被人話狗
有冇用過Google嘅服務，用前要tick啲格仔，講得好清楚同意人哋收集你嘅某啲資料嚟做Google推廣同第三方推廣，重要係分開幾個格仔tick，係啲on9仔懶乜都貪快又唔睇（一句咋大佬，重要大大隻字bold埋講到明，咁都唔睇）就㩒continue，人哋就攞大家資料做大數據分析囉 你想要完全私隱都可以㗎，但你用嘅服務唔係tailor for you咁解，呢個不嬲都係現時討論最多嘅嘢 (centralised data for convenience vs decentralised for privacy)

咪同你講左同藥材鋪一樣囉